# M-346-NickHuber

## Was finden sie in diesem GitLab?

In diesem GitLab findet man alles zu meiner Entwicklung im Modul-346 und mein persönliches Projekt zu dem Thema Cloud. Dieses Projekt findet man in meinem Git-Repositroy von dem Modul 143

Klicken sie [hier](https://gitlab.com/NickHuberTBZ/m-143-nickhuber/-/tree/main) um auf das andere Projekt zu gehen.

Dieses Projekt stimmt zwar nicht mit der Kompetenzmatrix überein, aber ich habe das Backupkonzept extra auf Cloud basierend gemacht. Damit ich eine weitere Entwicklung in dem Thema Cloud habe.

### Kompetenzmatrix M-346

---

#### Kompetenzmatrix für Projekte

| Kompetenzband:                           | Level  | Anfänger                                                                                                                   | Fortgeschritten                                                                                                                   | Experte                                                                                                                   |
| --------------------------------------- | ------ | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| **C** - Aufwandschätzung                | 2      | C-1-B:<br/>Ich kann externe Kosten für die Betriebsmodi berechnen.                                                        | C-1-I:<br/>Ich kann externe Kosten für die Betriebsmodi berechnen und den erforderlichen Personalaufwand dafür abschätzen.        | C-1-A:<br/>Ich kann externe Kosten für die Betriebsmodi berechnen, den erforderlichen Personalaufwand einschließen und potenzielle Migrationsaufwände abschätzen.  |
| **D** - Vergleich von Marktoptionen      | 1, 2  | D-1-B:<br/>Ich kann die Unterschiede zwischen verschiedenen Marktteilnehmern und ihren Angeboten hervorheben.             | D-1-I:<br/>Ich kann geeignete Lösungsoptionen basierend auf den Unterschieden zwischen verschiedenen Marktteilnehmern und ihren Angeboten auswählen. | D-1-A:<br/>Ich kann Marktoptionen zusammenstellen und Optimierungen oder Alternativen basierend auf ihren Unterschieden aufzeigen.  |
| **F** - Bereitstellung von Anwendungen   | 3, 4  | F-1-B:<br/>Ich kann eine vorgegebene Anwendung in der Cloud mithilfe von vordefinierten Skripten oder Rezepten bereitstellen. | F-1-I:<br/>Ich kann eine vorgegebene Anwendung in der Cloud mit maßgeschneiderten Skripten oder Rezepten bereitstellen, die individuellen Anforderungen entsprechen.  | F-1-A:<br/>Ich kann eine vorgegebene Anwendung in der Cloud mit maßgeschneiderten Skripten oder Rezepten bereitstellen, die individuellen Anforderungen entsprechen, und sicherstellen, dass sie automatisch skaliert werden kann. |
| **H** - Implementierung der Datensicherheit | 3, 4  | H-1-B:<br/>Ich kann grundlegende Sicherungsmaßnahmen anwenden.                                                              | H-1-I:<br/>Ich kann grundlegende Sicherungsmaßnahmen anwenden und das System mithilfe von Wiederherstellungen wiederherstellen.  | H-1-A:<br/>Ich kann maßgeschneiderte Sicherungslösungen implementieren und Teile des Systems durch gezielte Wiederherstellungen wiederherstellen.  |
| **I** - Testen von Systemen               | 3, 4  | I-1-B:<br/>Ich kann funktionale und Lasttests am System durchführen.                                                       | I-1-I:<br/>Ich kann funktionale Tests durchführen und Lasttests sowie gezielte Analysen verwenden, um Schwachstellen im System zu identifizieren.  | I-1-A:<br/>Ich kann funktionale Tests durchführen und gezielte Lasttests durchführen, um das System an seine Grenzen zu bringen und seine Skalierbarkeit zu demonstrieren.  |
| **J** - Überwachung von Systemen           | 3, 4  | J-1-B:<br/>Ich kann den Zustand des Systems mit grundlegenden Tools überwachen.                                            | J-1-I:<br/>Ich kann den Zustand des Systems überwachen und Benachrichtigungen über Probleme erhalten.  | J-1-A:<br/>Ich kann den Zustand des Systems überwachen und angemessene Maßnahmen für potenzielle Probleme formulieren.  |
| **K** - Skalierung von Systemen            | 3, 4  | K-1-B:<br/>Ich kann das System durch Hinzufügen von Ressourcen oder Speicher vertikal skalieren.                         | K-1-I:<br/>Ich kann das System vertikal skalieren und seine horizontale Skalierbarkeit bewerten.  | K-1-A:<br/>Ich kann das System vertikal skalieren und Optionen für die horizontale Skalierbarkeit bereitstellen.  |

#### Kompetenzmatrix für Theorie

| Kompetenzband:                           | Level  | Anfänger                                                                                                                   | Fortgeschritten                                                                                                                   | Experte                                                                                                                   |
| --------------------------------------- | ------ | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| **A** - Analyse der Anforderungen        | 1, 2  | A-1-B:<br/>Ich kenne die Ziele des Unternehmens in Bezug auf den IT-Betrieb und verstehe, was dies für den Betrieb einer Anwendung bedeutet. | A-1-I:<br/>Ich kann die geeignete Strategie für den Betrieb von Anwendungen basierend auf den Zielen des Unternehmens auswählen.  | A-1-A:<br/>Ich kann eine Strategie für den Betrieb von Anwendungen formulieren, die auf die Ziele des Unternehmens abgestimmt ist, und positive Rückmeldungen für Unternehmensziele zeigen. |
| **B** - Bewertung von Betriebsmodellen     | 1    | B-1-B:<br/>Ich bin mit den Service- und Betriebsmodellen des Cloud-Computings sowie deren Unterschieden vertraut.         | B-1-I:<br/>Ich kann geeignete Service- und Betriebsmodelle des Cloud-Computings für spezifische Anwendungsfälle auswählen.  | B-1-A:<br/>Ich kann die Service- und Betriebsmodelle des Cloud-Computings für ihre Eignung in spezifischen Anwendungsfällen bewerten und fundierte Empfehlungen abgeben.  |
| **E** - Entwurf von Betriebsarchitekturen   | 3    | E-1-B:<br/>Ich kann eine einfache Betriebsarchitektur entwickeln, die Anforderungen erfüllt und Sicherheitsziele einhält. | E-1-I:<br/>Ich kann eine Betriebsarchitektur entwickeln, die Anforderungen erfüllt, Sicherheitsziele einhält und leicht zu warten ist.  | E-1-A:<br/>Ich kann eine hochverfügbare Betriebsarchitektur entwickeln, die Anforderungen erfüllt, Sicherheitsziele einhält, leicht zu warten ist und robust ist.  |
| **G** - Umsetzung der Systemsicherheit     | 3, 4  | G-1-B:<br/>Ich kann grundlegende Standardrichtlinien anwenden, um die Sicherheit zu gewährleisten.                         | G-1-I:<br/>Ich kann individuelle Richtlinien implementieren, um die Sicherheit zu verbessern.  | G-1-A:<br/>Ich kann die Sicherheit mit individuellen Richtlinien und zusätzlicher Absicherung maximieren.  |

#### Allgemeine Kompetenzmatrix

| Kompetenzband                           | Level  | Beschreibung                                                                                                            |
| -------------------------------------- | ------ | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| **A** - Analyse der Anforderungen        | 1, 2  | - A-1-B: Kennt die Ziele des Unternehmens in Bezug auf den IT-Betrieb und versteht, was dies für den Betrieb einer Anwendung bedeutet.<br>- A-1-I: Kann die geeignete Strategie für den Betrieb von Anwendungen basierend auf den Zielen des Unternehmens auswählen.<br>- A-1-A: Kann eine Strategie für den Betrieb von Anwendungen formulieren, die auf die Ziele des Unternehmens abgestimmt ist, und positive Rückmeldungen für Unternehmensziele zeigen. |
| **B** - Bewertung von Betriebsmodellen     | 1    | - B-1-B: Ist mit den Service- und Betriebsmodellen des Cloud-Computings sowie deren Unterschieden vertraut.<br>- B-1-I: Kann geeignete Service- und Betriebsmodelle des Cloud-Computings für spezifische Anwendungsfälle auswählen.<br>- B-1-A: Kann die Service- und Betriebsmodelle des Cloud-Computings für ihre Eignung in spezifischen Anwendungsfällen bewerten und fundierte Empfehlungen abgeben. |
| **C** - Aufwandschätzung                | 2    | - C-1-B: Kann externe Kosten für Betriebsmodi berechnen.<br>- C-1-I: Kann externe Kosten für Betriebsmodi berechnen und den erforderlichen Personalaufwand dafür abschätzen.<br>- C-1-A: Kann externe Kosten für Betriebsmodi berechnen, den erforderlichen Personalaufwand einschließen und potenzielle Migrationsaufwände abschätzen. |
| **D** - Vergleich von Marktoptionen      | 1, 2  | - D-1-B: Kann die Unterschiede zwischen verschiedenen Marktteilnehmern und ihren Angeboten hervorheben.<br>- D-1-I: Kann Optionen auf dem Markt basierend auf den Unterschieden zwischen verschiedenen Marktteilnehmern und ihren Angeboten zusammenstellen.<br>- D-1-A: Kann Marktoptionen zusammenstellen und Optimierungen oder Alternativen basierend auf ihren Unterschieden aufzeigen. |
| **E** - Entwurf von Betriebsarchitekturen   | 3    | - E-1-B: Kann eine einfache Betriebsarchitektur entwickeln, die Anforderungen erfüllt und Sicherheitsziele einhält.<br>- E-1-I: Kann eine Betriebsarchitektur entwickeln, die Anforderungen erfüllt, Sicherheitsziele einhält und leicht zu warten ist. |
| **F** - Bereitstellung von Anwendungen    | 3, 4  | - F-1-B: Kann eine vorgegebene Anwendung in der Cloud mithilfe von vordefinierten Skripten oder Rezepten bereitstellen.<br>- F-1-I: Kann eine vorgegebene Anwendung in der Cloud mit maßgeschneiderten Skripten oder Rezepten bereitstellen, die individuellen Anforderungen entsprechen. |
| **G** - Umsetzung der Systemsicherheit   | 3, 4  | - G-1-B: Kann grundlegende Standardrichtlinien anwenden, um die Sicherheit zu gewährleisten.<br>- G-1-I: Kann individuelle Richtlinien implementieren, um die Sicherheit zu verbessern.<br>- G-1-A: Kann die Sicherheit mit individuellen Richtlinien und zusätzlicher Absicherung maximieren. |
| **H** - Implementierung der Datensicherheit | 3, 4  | - H-1-B: Kann grundlegende Sicherungsmaßnahmen anwenden.<br>- H-1-I: Kann grundlegende Sicherungsmaßnahmen anwenden und das System mithilfe von Wiederherstellungen wiederherstellen.<br>- H-1-A: Kann maßgeschneiderte Sicherungslösungen implementieren und Teile des Systems durch gezielte Wiederherstellungen wiederherstellen. |
| **I** - Testen von Systemen               | 3, 4  | - I-1-B: Kann funktionale und Lasttests am System durchführen.<br>- I-1-I: Kann funktionale Tests durchführen und Lasttests sowie gezielte Analysen verwenden, um Schwachstellen im System zu identifizieren.<br>- I-1-A: Kann funktionale Tests durchführen und gezielte Lasttests durchführen, um das System an seine Grenzen zu bringen und seine Skalierbarkeit zu demonstrieren. |
| **J** - Überwachung von Systemen          | 3, 4  | - J-1-B: Kann den Zustand des Systems mit grundlegenden Tools überwachen.<br>- J-1-I: Kann den Zustand des Systems überwachen und Benachrichtigungen über Probleme erhalten.<br>- J-1-A: Kann den Zustand des Systems überwachen und angemessene Maßnahmen für potenzielle Probleme formulieren. |
| **K** - Skalierung von Systemen            | 3, 4  | - K-1-B: Kann das System durch Hinzufügen von Ressourcen oder Speicher vertikal skalieren.<br>- K-1-I: Kann das System vertikal skalieren und seine horizontale Skalierbarkeit bewerten.<br>- K-1-A: Kann das System vertikal skalieren und Optionen für die horizontale Skalierbarkeit bereitstellen. |

### Erkenntnisgewinne - Cloud 

---

Da wir vor diesem Modul noch nie mit Cloud oder AWS gross zu tun hatten musste ich mir zuerst ein Grundwissen aufbauen. Dieses Grundwissen konnte ich ziemlich gut und verständlich erreichen, da wir den Zugriff auf die AWS-Kurse Semester 1 und 2 Zugriff hatten. Zusätzlich hatten wir noch die Möglichkeit von verschiedenen KN-Moudulen.



**` Links Zusammenfassungen `**

- [KN](/KN-Course)
- [AWS-Sem1](/AWS-Course1)
